[你成日好攰] 統計一下香港有幾多人有慢性疲勞綜合症症狀 (Chronic Fatigue Syndrome)

你有冇以下症狀：
1. 訓完起身好攰
2. 全身肌肉或關節痛
3. 頭痛
4. 唔可以運動太耐，否則更加攰
5. 或呢個網講既症狀：

其實呢個問題係外國好多人講，但係華人好少講，香港好多醫生都唔承認有呢個病既存在，因為到今日仲未搵到個原因

外國亦都有人抗議醫學界忽略呢個問題，以致好多好少錢放入去研究呢個病

外國亦都有一d好extreme既病例，有d人直情攰到訓左係床好多日都起唔到身，好似下面條片：

如果你有以上一個或幾個症狀
我好精神鬼有病

利申：
我自己本身診斷有焦慮症
1. 成日訓完起身都好攰，果種攰係幾辛苦
2. 有失真症Derealization，即係覺得周圍d野好假
3. 有其實身心症狀，例如胃脹，心悸等

推

聽起黎一個symptom 都冇反而係異類

未睇片，係咪冇解決方法？

以前有1，4家陣可能都有

中醫病友fb gp

中醫病友tg gp

男，20-25歲,病左5年,輕度肥胖
睇過13個醫師，計埋好快放棄嘅至少20

症狀：疲倦,不精神,四肢無力,手：愈近末梢，愈少力。切兩個橙好攰，要休息。合上眼後指頭不太能分辨尖/頓。乏力以手為主，職業治療檢查出我手小肌肉做重複性動作好快攰。腳：行約1小時覺攰，要休息。全身：試過拎3.5kg行10分鐘，超攰。有時覺肚向下the。有時膝痛。有手腳心汗。腳板脫皮，病發後腳掌較以前闊，要買加加闊版鞋。
無覺得凍/熱。大小便正常。無失眠。無骨傷史。無地貧。

病因：我估5-8年前，食太多龜苓膏涼茶搞到成日腹瀉，之後個人慢慢愈來愈攰

近一年處方：

近日處方有十全大補、黃精、杞子，每次飲完都微微有力，疑整體藥量太少/熟地太少（見張鍚純開過４兩）/沖劑無力

睇過既醫師:
黃志忠 客座副教授 中大中醫專科診所暨臨床教硏中心
莫飛智 師從鄧鐵濤 前港大助理教授 中大客座副教授
馬劍穎（睇過幾次放棄） 一級講師 浸大中醫藥診所
李廣冀 遠志中醫
商海峰 林鐵志 專科門診 博愛醫院-香港中文大學中醫教研中心(元朗)
葉嘉禮 陸葉中醫診所
仲有街邊藥房中醫唔打出黎

西醫:睇過腦神經內科,等緊內科神經傳導檢查。照過胸背x光。有脂肪肝。 肝酵素高。

聯絡方法：
Fb messager
Tg

試過中醫未，有中醫學生介紹黃斌 張清苓

係香港會當為精神問題

係外國好多醫生都會咁覺得，佢地check唔到生理上有咩事就即刻判斷個病人係精神問題

又係呢啲作個名既病

Chronic fatigue syndrome 好似係指肉體上既疲勞，而唔係精神上既疲勞？

我有時都會
我覺得係自己心理既諗法影響到生理
好似我咁
呢排唔太鐘意出街，一出街就攰想返歸
但去打波又好精神唔攰

成日好攰，少少郁動就心跳快，心悸，容易緊張，突然好似透唔到氣， 訓得唔好，腳汗多

試過睇好幾個醫生，做過身體檢查，個個都話我冇事

直到有次遇到個好醫生傾左半個鐘，其實根本係大壓力排解唔到，影響到身體

你會唔會對眼成日失焦?

我會，醫生話係焦慮症問題